tablica
indeksy
od 0 do n
może być pusta
usuwanie elementu daje 'null'

lista
zależność między sobą
wskaźnik (lokalizcja)
elementy nie mają numeru, są dowiązania (element wie co jest po lewej a co po prawej)
nie może być pusta
mają początek i koniec (głowa i ogon)
cykliczne (głowa z ogonem się łączy)
wartownik - 'head','tail', nie ma wartości nie licząc faktu że jest pierwszy lub ostatni
usuwanie 'daje' dwie talbice, dowiązanie należy sprawić by łączyły się z nowymi odnośnikami